<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Fame Blog</title>
        <link>https://fame.grigri.cloud/</link>
        <description>Fame Blog</description>
        <lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>es</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Almendras garrapiñadas]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Almendras garrapiñadas</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Almendras garrapiñadas</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>2 cucharadas de agua</li>
<li>4 cucharadas de almendras crudas</li>
<li>3 cucharadas de azúcar</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>En esta receta utilizaremos almendras crudas con piel y sin cascara. Utilizaremos un bol para todos
los ingredientes. Si queremos hacer 4 boles de almendras, usaremos también 3 de azúcar y 2 de agua.</p>
<p>En primer lugar, añadimos en una cazuela de acero inoxidable todos los ingredientes. La ponemos a
fuego medio removiendo para unir los ingredientes y dejamos que vaya cociendo hasta que evapore el
agua.</p>
<p>El resultado será un compuesto blanco que no dejaremos de remover a fuego medio hasta que
caramelice. Cuando veamos un tono tostado, volcamos en un mármol limpio y untado con aceite y con la
ayuda de un tenedor, separaremos las almendras unas de las otras.</p>
<p>Dejamos enfriar y guardamos en tarros de cristal para conservar.</p>]]></content:encoded>
            <category>aperitivo</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bizcocho de plátano y dátiles]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Bizcocho de plátano y dátiles</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Bizcocho de plátano y dátiles</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>100ml de aceite de coco</li>
<li>100ml de agua</li>
<li>1 cucharadita de canela molida</li>
<li>20g de dátiles</li>
<li>300g de harina integral</li>
<li>4 huevos M</li>
<li>1 cucharadita de jengibre molido</li>
<li>100ml de leche</li>
<li>1 sobre de levadura química</li>
<li>4 o 2 plátanos</li>
<li>1 pizca de sal</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<h3 id="toffe-de-dátiles">Toffe de dátiles</h3>
<p>La noche anterior, en un vaso ponemos al remojo los dátiles deshuesados con la leche y el agua.</p>
<p>A la mañana o la tarde siguiente ponemos en un cacito a fuego lento el contenido. Añadimos una
cucharadita de canela. Removemos para que no se pegue. Cuando se ha consumido el líquido por
completo y el conjunto adquiere un aspecto deleznable, lo tenemos. Sabe mejor que luce.</p>
<h3 id="bizcocho">Bizcocho</h3>
<p>Si acabamos de hacer el tofe debemos enfriarlo antes de mezclarlo con más ingredientes. El cacito,
se puede poner en contacto con agua fría en un cuenco, cambiando el agua un par de veces ya se pone
a tono.</p>
<p>Volcamos el toffe y los plátanos maduros en el vaso de la batidora y trituamos.</p>
<p>La pasta dulce esta la vertemos al bol de Terminator (Es mi robot de cocina, de esos con varillas
que te remueven las cosas)</p>
<p>Cogemos 4 huevos M de gallinas felices, separamos claras de yemas y añadimos las yemas al mejunje.
Añadimos también 100ml de aceite de coco (Azúcar sólo la reglamentaria pero grasa toda la posible,
no se puede ser infinito fit, señoris, lo uno o lo otro o nos entran ganas de morirnos).</p>
<p>En otro bol, mezclamos la harina integral(300g), la levadura (un sobre) una pizca de sal y una
cucharadita de jengibre molido y otra de canela molida. No tamices, te va a dar igual: si la harina
es integral, luego vas a tener que volcar las cáscaras.</p>
<p>Mientras Terminator terminatea a buena velocidad, por la ventanita que deja, vamos echando el polvo
que acabamos de hacer en el segundo bol.</p>
<p>Volcamos toooodo esto que tenemos el en vol de Terminator al segundo bol, limpiamos el bol de
Terminator y que nos monte las claras.</p>
<p>Ahora, con mucho cuidado y movimientos envolventes ligamos las claras con el resto.</p>
<p>Separamos en moldes enharinados y al horno a 200°C.</p>
<p>Mi horno es una mierda así que para que no se quemen los bizcochos pero suban tengo que ponerles
sólo con la resistencia de abajo y más de 40minutos.</p>]]></content:encoded>
            <category>postre</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brilliant Bang Bang Cucumber]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Brilliant Bang Bang Cucumber</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Brilliant Bang Bang Cucumber</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>1 chile</li>
<li>1 pepino</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Rasca el exterior del pepino con un tenedor para crear surcos.</p>
<p>Con el puño, golpea el pepino plano, luego córtalo en rodajas y colócalo en un tazón con una pizca
de sal marina realmente buena. Arrugue agresivamente y déjelo por 5 minutos.</p>
<p>Golpea las hojuelas de chile y la pimienta de Sichuan en un mortero hasta que estén finas. Después
añade y rompe ligeramente las semillas de sésamo.</p>
<p>Vierte la mezcla en una sartén antiadherente seca y tuesta a fuego medio hasta que esté dorado,
revolviendo regularmente.</p>
<p>Agarra el pepino con las manos y exprime con fuerza para eliminar cualquier líquido salado. luego
transfiéralo a un tazón para servir.</p>
<p>Aliña con la soja, el vinagre y el aceite, luego junta y espolvorea las semillas calientes.</p>
<p>¡Tadaa!</p>]]></content:encoded>
            <category>entrante</category>
            <category>ensalada</category>
            <category>vegetariana</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caldo de verduras]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Caldo de verduras</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Caldo de verduras</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>3 puerros</li>
<li>2 tomates</li>
<li>2 patatas pequeñas</li>
<li>2 nabos</li>
<li>1 ramillete de apio</li>
<li>1 pimiento rojo</li>
<li>1 cebolleta grande</li>
<li>Medio repollo</li>
<li>4 zanahorias</li>
<li>Pimienta negra</li>
<li>2 hojas de laurel</li>
<li>Perejil</li>
<li>5 litros de agua</li>
<li>Sal</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<ul>
<li>
<p>Si queremos un poco de color en el caldo, ponemos una gotita de aceite y tostamos la cebolleta hasta que se dore, simplemente cortada por la mitad.</p>
</li>
<li>
<p>Una vez tostada agregamos todos los ingredientes a la olla y cubrimos con agua. Para 4 litros de caldo que me han salido a mi he puesto unos 5 litros de agua. Ponemos una cucharada sopera de sal.</p>
</li>
<li>
<p>Cocemos durante 1 hora y media.</p>
</li>
<li>
<p>Pasada esa hora colamos el caldo y reservamos. Este no hace falta desgrasarlo ya que no tiene ni gota de grasa.</p>
</li>
</ul>
<p>Ref: <a href="https://recetasdecocina.elmundo.es/2013/05/caldo-casero-verduras-receta-facil.html">https://recetasdecocina.elmundo.es/2013/05/caldo-casero-verduras-receta-facil.html</a></p>]]></content:encoded>
            <category>entrante</category>
            <category>caldo</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cocido]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Cocido</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Cocido</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>1 chorizo</li>
<li>1 espinazo</li>
<li>300g de garbanzos</li>
<li>1 hueso jamon</li>
<li>1 hueso rodilla</li>
<li>1kg de morcillo</li>
<li>1 puerro</li>
<li>1 zanahoria</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<h3 id="el-día-anterior">El día anterior</h3>
<p>Poner en remojo los garbanzos con agua caliente y abundante sal.</p>
<h3 id="preparación">Preparación</h3>
<p>Quitar el agua de los garbanzos y lavarlos.</p>
<p>Pelar las zanahorias y el puerro (yo dejo lo verde que me parece lo más rico).</p>
<p>Añadir todos los ingredientes a la olla express y cubrir con agua hasta 2/3 de la olla. Dejar
cociendo durante 45 minutos.</p>
<p>Dejar que se enfrie y si lo dejamos reposar esta mejor (de un día para otro sería perfecto!)</p>]]></content:encoded>
            <category>plato principal</category>
            <category>cuchara</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cookies de chocolate]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Cookies de chocolate</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Cookies de chocolate</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>125g de azúcar blanco</li>
<li>125g de azúcar moreno</li>
<li>1 cucharadita de bicarbonato</li>
<li>1 cucharadita de esencia de vainilla</li>
<li>250g de harina de repostería</li>
<li>1 huevo</li>
<li>1/2 sobre de levadura</li>
<li>90g de mantequilla</li>
<li>200 g de pepitas de chocolate</li>
<li>1 cucharadita de sal</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Empezaremos tamizando la harina en un recipiente amplio. Añadiremos la levadura, la esencia de
vainilla, bicarbonato y la sal, removeremos bien todos los ingredientes. Reservamos.</p>
<p>Por otro lado vamos a mezclar el azúcar con la mantequilla, que deberemos tener a temperatura
ambiente para que esté maleable y se pueda mezclar fácilmente.</p>
<p>Cuando la mantequilla y el azúcar formen una masa pastosa y amarillenta, añadimos el huevo y batimos
hasta integrarlo en la mezcla anterior.</p>
<p>Y por último hay que añadir la mezcla de ingredientes secos,</p>
<p>Una vez tengas esta masa lista, el siguiente paso será añadirle las pepitas de chocolate y amasarlo
a mano un buen rato, para que se vayan repartiendo bien por la masa.</p>
<p>Deja que la masa repose unos minutos en la nevera.</p>
<p>Precalentamos el horno a 180ºC con el calor tanto arriba como abajo. Coge una bandeja del horno y
fórrala con papel para hornear, así las cookies no se pegarán. Coge la masa de las cookies y ve
haciendo bolas de tamaño ligeramente menor al de una pelota de golf. No hay que aplastar las
pelotitas, las metemos al horno tal cual.</p>
<p>Las galletas siempre están blandas al sacarlas del horno, parecen crudas, y es al enfriarse cuando
se endurecen, por lo que la manera de comprobar si están o no hechas es por el color.</p>
<p>Cuando el horno alcance los 180ºC metes la bandeja a media altura del mismo y las dejas hornear
12-15 minutos.</p>]]></content:encoded>
            <category>postre</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crema de calabacín]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Crema de calabacín</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Crema de calabacín</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>0.5 kg de calabacín</li>
<li>media cebolla / lo blanco de un puerro</li>
<li>leche</li>
<li>un poco de queso cremoso</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Picar la parte blanca del puerro o la cebolla y sofreír ligeramente.</p>
<p>Mientras tanto lavamos bien el calabacín y pelamos la mitad, para que no quede demasiado verde. Podemos pelarlo una sí una no, como una camisa de rayas.</p>
<p>Se añade un poco de leche y se cocina unos 30 minutos a fuego lento. Si lo queremos más líquido añadimos un poco más luego.</p>
<p>Añadimos un poco de queso cremoso, lo trituramos todo y a disfrutar!</p>]]></content:encoded>
            <category>entrante</category>
            <category>crema</category>
            <category>vegetariana</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crepes dulces]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Crepes dulces</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Crepes dulces</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>15g de azucar</li>
<li>100g de harina</li>
<li>1 huevo</li>
<li>125ml de leche</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Mezclar con una batidora todos los ingredientes.</p>
<p>Verter en una crepera o sartén con aceite/mantequilla y cubrir todo el fondo.</p>
<p>Cuando la masa pueda despegarse con facilidad, dar la vuelta para dorar por el otro lado.</p>
<p>Sin más dilación, servir y acompañar al gusto.</p>]]></content:encoded>
            <category>desayuno</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fabada]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Fabada</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Fabada</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>1 azafran</li>
<li>1 cebolla</li>
<li>1 compango</li>
<li>500g de fabes</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<h3 id="antes-de-cocinar-fabes-de-la-granja">Antes de cocinar. Fabes de la Granja</h3>
<p>Uno de los pasos importantes es la elección de las fabes o fabas (en Galicia). Yo utilizo la más
típica en la fabada: las fabes "de la Granja" que se encuentran en cualquier
supermercado. Es una variedad suave y mantecosa apropiada para esta receta. Asturias cultiva esta
variedad a lo largo y ancho de su territorio. Se caracterizan por tener un gran sabor y una suave
textura tras su cocción, todo un tesoro gastronómico.</p>
<h3 id="el-día-antes">El día antes</h3>
<p>Extendemos las fabes sobre una superficie plana y desechamos aquellas que estén dañadas. Las lavamos
para quitar impurezas.</p>
<p>Las dejamos en un bol con agua fría en remojo durante la noche, normalmente 12 horas. No es
necesario echar sal a la hora del remojo. Al día siguiente las escurrimos y apartamos hasta el
momento de prepararlas.</p>
<p>Ponemos a remojo, en agua templada, la panceta curada y el hueso de jamón desde la noche anterior a
la preparación de las fabes.</p>
<h3 id="preparación-de-la-fabada-asturiana">Preparación de la fabada asturiana</h3>
<p>Añadimos en una cazuela, a ser posible baja y ancha (si es de barro mejor). Las fabes con el agua de
remojo y cubrimos con ese agua hasta que quede un par de dedos por encima de las mismas. Removemos
otra vez para que se junte todo bien. Calentamos a fuego alto hasta que rompa a hervir.</p>
<p>Picamos la cebolla bien finita y reservamos.</p>
<p>Espumeamos durante unos minutos. Es decir, retiramos la espuma que normalmente contiene impurezas.</p>
<p>Cuando empiece a hervir introducimos la panceta, los chorizos, el hueso de jamón, las morcillas y la
cebolla picada. Procurad que las morcillas y los chorizos permanezcan siempre en la parte superior
pare evitar posibles roturas que nos estropearían la fabada.</p>
<p>Cuando lleve 1/2 hora cociendo a fuego alto le añadimos las hebras de azafrán diluidas en un poco de
caldo caliente de la cazuela.</p>
<h3 id="cocción-de-la-fabada-y-presentación-final">Cocción de la fabada y presentación final</h3>
<p>Bajamos la temperatura de cocción. Añadimos sal al gusto, es importante probar el caldo ya que hemos
echado el hueso de jamón y pueden quedar saladas.</p>
<p>Dejamos que las fabes se cocinen lentamente a temperatura baja durante 2 horas. Siempre removiendo
de vez en cuando con una cuchara de madera sin romperlas. Durante estas dos horas, añadimos agua
fría en dos ocasiones para "asustar" las fabes (rompe el hervor y ayuda a su perfecta
cocción).</p>
<p>Probamos las fabes para ver si ya están tiernas y rectificamos de sal. Una vez probadas y tiernas
apartamos del fuego y dejamos reposar una hora aproximadamente.</p>
<p>A continuación retiramos los chorizos, la morcilla, la panceta y los huesos de jamón. Preparamos la
carne, cortando los embutidos en rodajas generosas. Troceamos la panceta y aprovechamos la carne del
hueso. Reservamos para la presentación.</p>
<p>Para emplatar lo mejor es un plato hondo con la fabada y la carne encima, así de fácil.</p>
<p>Recordad que la fabada está mejor de un día para otro. Si encima conseguís hacerla en cazuela de
barro, está de morirse.</p>]]></content:encoded>
            <category>plato principal</category>
            <category>cuchara</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Falafel]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Falafel</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Falafel</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>2 dientes de ajo</li>
<li>200g de cebolla</li>
<li>1 manojo de cilantro fresco</li>
<li>10g de Comino</li>
<li>500g de garbanzos</li>
<li>150g de Harina de garbanzo</li>
<li>10g de levadura química</li>
<li>1 manojo de perejil fresco</li>
<li>1 pizca de sal</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>¡No olvides acompañarlo con tzatziki!</p>
<p>Ponemos los garbanzos en remojo 24 horas antes de realizar la receta. Transcurrido este tiempo los
escurrimos y secamos bien para que <strong>no queden restos de agua</strong>. Introducimos los garbanzos
hidratados en el vaso de un robot de cocina o una batidora potente junto con el diente de ajo, la
cebolla, las hojas de cilantro y de perejil y el comino molido. Trituramos.</p>
<p>A continuación añadimos la harina de garbanzos, <strong>reservando un par de cucharadas</strong> para cubrir la
base de una fuente, la levadura química y salpimentamos al gusto. Trituramos de nuevo hasta obtener
una mezcla homogénea. Dejamos reposar la masa, en la nevera, durante 30 minutos.</p>
<p>Formamos pequeñas <strong>bolitas del tamaño de una nuez</strong> y las colocamos en la fuente con la harina de
garbanzos al tiempo que rebozamos ligeramente. Calentamos abundante aceite en una sartén y freímos,
a fuego medio-alto, volteando para que se doren por igual por ambos lados. Retiramos a un plato con
papel absorbente y dejamos escurrir un par de minutos antes de servir.</p>
<p>créditos:
<a href="https://www.directoalpaladar.com/recetas-vegetarianas/como-hacer-falafel-casero-receta-facil-y-deliciosa">https://www.directoalpaladar.com/recetas-vegetarianas/como-hacer-falafel-casero-receta-facil-y-deliciosa</a></p>]]></content:encoded>
            <category>entrante</category>
            <category>vegetariana</category>
            <category>india</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flan de huevo]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Flan de huevo</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Flan de huevo</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>6 cucharadas de azúcar</li>
<li>4 huevos</li>
<li>1/2 litro de leche</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Se mezcla todo en un bol grande (con la batidora solo tardas 1 minuto) y lo echas en la flanera.
Previamente habrás vertido en el fondo caramelo líquido (que puedes hacer tu o comprado) y listo
para el baño maría en la olla express (unos 6 minutos). Luego dejar enfriar y listo. Mejor preparalo
el día anterior, así te quedará consistente.</p>
<p>No dudes en probar esta rica receta tan sencilla.</p>]]></content:encoded>
            <category>postre</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Garam Masala]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Garam Masala</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Garam Masala</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>1/2 cucharadita de canela</li>
<li>1 cucharadita de cardamomo</li>
<li>1/2 cucharadita de clavo</li>
<li>1 cucharadita de comino</li>
<li>1/2 cucharadita de nuez moscada</li>
<li>1 cucharadita de pimienta negra</li>
<li>1 cucharadita de semillas de cilantro</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Calienta en una sartén a fuego medio 1 cucharadita de semillas de cilantro, 1 de comino, 1 de
cardamomo, 1 de pimienta negra, media cucharadita de nuez moscada , media de canela en polvo y media
de clavo.</p>
<p>Déjalas tostar unos minutos sin que se lleguen a quemar. Retíralas del fuego y muélelas bien.</p>
<p>Listo.</p>]]></content:encoded>
            <category>india</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lasaña]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Lasaña</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Lasaña</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>1 de ajo</li>
<li>1kg de carne picada ternera</li>
<li>1l de leche</li>
<li>1kg de mozarella</li>
<li>15 placas de lasaña cocidas</li>
<li>100g de queso parmesano</li>
<li>800ml de tomate triturado</li>
<li>2 de zanahorias</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Poner la carne picada a freir en una olla grande, con aceite y fuego fuerte.</p>
<p>Picar mucho los ajos, aplastarlos con el cuchillo como si quedara un pure para confitarlos en aceite
hirviendo.</p>
<p>Pelar la zanahoria y rallarla bien. La terminamos picando todavía más con el cuchillo y luego lo
añadimos al ajo con aceite.</p>
<p>Añadir la mezcla confitada a la carne, junto con el tomate triturado y especies (órgeano, sal y
pimienta). En este punto podemos añadir salsa de carne. Reducirlo bien a fuego fuerte y añadir
leche. Añadir 4 huevos a la masa y terminar de cocinar. Se puede espolvorear un poco de perejil por
encima.</p>
<p>Luego poner capas de carne, pasta y mozarella alternativamente sobre la fuente del horno. En la
ultima capa añadimos la carne restante y el queso parmesano rallado. Se puede añadir un poco de
aceite de oliva por encima.</p>
<p>Hornear aproximadamente a 350 grados durante 30 min. Cuando la parte de arriba este dorada, retirar.</p>
<p>Ref: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=VZPkIPfnzqs">https://www.youtube.com/watch?v=VZPkIPfnzqs</a></p>]]></content:encoded>
            <category>plato principal</category>
            <category>pasta</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lechazo]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Lechazo</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Lechazo</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>1/2 vaso de agua</li>
<li>1/2 lechazo</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Una de las cosas más importantes es la matería prima: un buen lechazo suele rondar los 6 Kg de peso
en la carnicería, esto os debería servir como dato para que no os engañen. También influye en el
sabor la raza y como se ha criado el animal pero esto ya solo lo podemos conseguir conociendo bien
al proveedor.</p>
<p>Sacar del frigorifico 6 horas antes si es posible para atemperar la carne.</p>
<p>Poner el lechazo con los huesos para arriba encima de una fuente amplia. Se puede utilizar un plato
boca abajo para evitar que la piel toque el agua. Añadimos sal gorda en abundancia y medio vaso de
agua.</p>
<p>Lo tenemos hora y media a 150 grados calentando ambos lados del horno. Al terminar, le damos la
vuelta (dejando la piel hacia arriba) y lo ponemos otra hora y media.</p>
<p>Para terminar subimos el horno al máximo y si nuestro horno tiene grill lo ponemos dejando que quede
la piel crujiente y dorada. Con unos 10 minutos puede valer, esta parte es la más delicada y
aconsejo vigilar el asado cada poco tiempo.</p>
<p>A disfrutar de uno de los mayores manjares de la vida!</p>]]></content:encoded>
            <category>plato principal</category>
            <category>asado</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mojo Picón]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Mojo Picón</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Mojo Picón</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>aceite de oliva suave</li>
<li>1 cucharadita de comino entero</li>
<li>1 diente de ajo</li>
<li>2 pimientas (pimiento choricero)</li>
<li>1 pizca de sal</li>
<li>1 chorrito de vinagre</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Hidratamos la pimienta diez minutos sin semillas (si queremos que pique las podemos dejar) ni rabo.
Se corta en trozos pequeños y reservamos.</p>
<p>Cortar el ajo en laminas y reservar.</p>
<p>Echar pimienta, ajo, comino y sal en el mortero. Moler hasta obtener una pasta suculenta. A
continuación, añadir el aceite y el vinagre al gusto. Probar y corregir hasta obtener el sabor
deseado.</p>
<p>También en lugar de usar un mortero podemos usar una batidora para mezclar todos los ingredientes.</p>]]></content:encoded>
            <category>salsa</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muesli -o granola- casero 1.0]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Muesli -o granola- casero 1.0</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Muesli -o granola- casero 1.0</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>4 cucharadas de aceite de coco</li>
<li>125 ml de agua del grifo</li>
<li>20g de chía</li>
<li>150g de copos de avena</li>
<li>20g de Manzana deshidratada</li>
<li>6 cucharadas de Miel</li>
<li>40g de Nueces pecanas</li>
<li>20g de Polvito de quinoa</li>
<li>10g de Quinoa</li>
<li>20g de Semillas de lino</li>
<li>3cm de vaina de vainilla</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>He puesto el <strong>horno a precalentar a 140ºC</strong>. (Mejor pecar de lenta y que las comidas se hagan con
amor a que se me queme -he pensado-. Ojalá no quede una pasta).</p>
<p>He mezclado los ingredientes secos: <strong>avena</strong>, <strong>chía</strong>, <strong>lino</strong>, semillas de **quinoa **y
<strong>polvitos de quinoa</strong>.</p>
<p><strong><em>para replicar la receta sin los errores de la mía echa ahora las <strong>pecanas</strong></em></strong></p>
<p>He echado el <strong>aceite de coco</strong>, poco a poco y removiendo. Se supone que el aceite es lo que le da
la crugientez al muesli y he visto varios tipos usados. Es un punto a valorar si necesita mejora.
¿Seguimos con el de coco?¿Echamos más?¿Menos, que casi me parto una muela?</p>
<p>He abierto el cacho de vaina de **vainilla **con un cuchillo como si fuera un bocata y con la misma
cuchara de remover (que aún está limpia porque los ingredientes usados hasta ahora no se pegan) he
raspado y recogido la chicha que tiene dentro la vaina y la he incorporado al resto de ingredientes,
mezclando.</p>
<p><strong>Miel</strong>: 6 cucharadas mucho me parecen, pero bueno. Ahora vemos. Se supone que la miel es lo que
hace que se formen las pelotas de cereales -y mira, yo para hacer muesli casero y que no haya
tronchos bien goooodos que reventar con los dientes, mejor como alpiste-.</p>
<p><strong>Agua</strong>: Ni idea de para qué es esto pero aparece en muchas recetas, su función tendrá. La he
echado y me he venido a escribir porque parece que le va a costar unos minutos al soluto absorber el
disolvente.</p>
<p>Al <strong>horno</strong>. Rebañando bien con una lengua (no con la lengua; con una espátula de esas de plástico
flexibles que no se dejan nada) echamos la pasta sobre la bandeja de horno a la que le hemos puesto
papel vegetal. <strong>140ºC y ventilador</strong>. <strong><em>asegúrate de que poner ambas resistencias</em></strong></p>
<p>Temporizador para mirar y <strong>remover en 10 min</strong>.</p>
<p>Tras 10 minutos la pasta se ha secado bastante. Se ve que tengo yo un horno muy potente. Ahora
pondré temporizador de 5 en <strong>5 minutos</strong>.</p>
<p>Tenía pensado añadir las nueces y la manzana deshidratada ahora (que hasta que dominemos Álex y yo
la técnica de deshitratación de fruta, que tiene su cálculo matemático detrás, va a ser manzana
deshidratada de Mercadona a 0.70 cént. la bolsa). Lo planeado así porque lo he visto en la receta de
un señor que decía que necesitaba menos tiempo de horno así que las he reservado para echarlas
ahora.</p>
<p>Al sacar la bandeja del horno ten cuidado porque quema muchísimo -no es tan obvio-. Si te has
quemado, de inmediato la zona de piel bajo el grifo y nada de pasta de dientes.</p>
<p>Ahora que echo la manzana y las nueces estoy viendo que igual no quedan juntas y que igual es mejor
echarlas desde el principio... apuntado para limitaciones.</p>
<p>Han pasado <strong>5 minutos. A remover</strong>.</p>
<p>Decidido: La manzana desecada al final del todo o por separado en un bote y las nueces pecanas se
incorporan desde el principio. Rescato la manzana desidratada del Mercadona en un bol y dejo las
pecanas. He hechado en su lugar manzana que tenía a medio-secar. Cero escrupulosidad en cuanto a
metodología científica, pero esta variable extraña de las manzanas secas se va a corregir en la
versión 1.1.</p>
<p>Me acabo de dar cuenta de que el horno estaba puesto solo con la resistencia de arriba. Lo cambio a
las dos resistencias con ventilador. La próxima vez me aseguraré de poner dos resistencias desde el
principio.</p>
<p>Han pasado otros <strong>5 minutos. A remover</strong> con mucho cuidado de no romper las pelotas que se han
formado de muesli. No están muuuy doraditas pero ya van estando hechas. Una vez más y yo creo que lo
saco.</p>
<p>Últimos <strong>5 minutos</strong>:</p>
<p><strong><em>añadir aquí la fruta deshidratada</em></strong></p>
<p>Saco la bandeja y traslado el muesli con el propio papel de horno a secar sobre la rejilla metálica
del horno en una encimera.</p>
<p>Han pasado más de 30 minutos desde que puse a secar el muesli y ya puedo extraer conclusiones.</p>
<p>En primer lugar: Estoy satisfecha con la elección de semillas. Desconozco la influencia del polvo de
quinoa. Sería necesario replicar la receta con grupos con y sin polvo de quinoa para conocerla.</p>
<p>Se ha hecho un cambio imprevisto en el horneado que puede haber influido a la integridad del muesli.</p>
<p>La incorporación de los frutos secos debe realizarse al comienzo y la de la fruta seca al final de
la receta o incluso en el momento de comer el muesli. Incorporo esta sigerencia entre asteriscos en
la receta.</p>
<p>Definitivamente le falta crujientez.debe desarrollarse una línea de investigación respecto al
aceite: procedencia y cantidad. De forma paralela, otra sobre la temperatura de horneado.</p>
<p>Dulzor subjetivamente correcto, pero las pelotas son poco gordas. Como ambas cualidades dependen,
según la literatura consultada, de la cantidad de miel incorporada, se sugiere remover el muesli con
cuidado desde un primer momento o rebajar las expectativas en cuanto a la gordura de los tronchos de
muesli en futuras replicaciones de la receta.</p>
<p>Para las siguientes ediciones de la receta procuraré ser breve.</p>]]></content:encoded>
            <category>desayuno</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naan]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Naan</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Naan</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>250g de harina de espelta integral</li>
<li>200g de masa madre</li>
<li>1 cucharadita de sal</li>
<li>120g de yogur griego</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>En Terminator, mezcla la<strong>masa madre</strong>, el<strong>yogur</strong>y la<strong>sal</strong>. Luego incorpora lentamente la
**harina **mientras Terminator amasa. Le pones film transparente y a <strong>reposar 4 horas</strong>. Si la hace
por la noche, vete a dormir a gusto: la pones a «fermentar en frío» en el frigo y
«se mezclan mejor los sabores porque lo hace más lento» («si tú lo dices...
»).</p>
<p>Al día siguiente, mientras el pollo tikka masala se calienta en el puchero, en una sartén mediana
vas echando porciones de unos 150g previamente hechas bolitas y aplastadas. La masa se pega mucho,
pero huye de la harina, <strong>aplánalas usando aceite</strong>. Cuidado que se queman con mirarlas. Suben un
poco y hacen burbujitas.</p>
<p>Enlace a la receta original: <a href="http://chezdashita.blogspot.com/2010/02/pan-naan.html">http://chezdashita.blogspot.com/2010/02/pan-naan.html</a></p>]]></content:encoded>
            <category>pan</category>
            <category>india</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan de hamburguesa]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Pan de hamburguesa</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Pan de hamburguesa</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>1 pizca de azúcar</li>
<li>250g de harina</li>
<li>100ml de leche</li>
<li>80g de mantequilla</li>
<li>500g de masa madre</li>
<li>400g de pure de patata</li>
<li>16g de sal</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Si no tenemos masa madre la podemos hacer de la siguiente manera:</p>
<p>Mezclamos a partes iguales agua y harina (250g/250g) y añadimos deshidratada (25g)</p>
<p>Dejamos reposar 40 min y estará lista para mezclar con el resto de ingredientes.</p>
<p>Mezclamos todo añadiendo al final la mantequilla para que no asfixie a nuestra levadura.</p>
<p>Se amasa bien hasta que este todo correctamente mezclado y se hacen bolitas del tamaño de un puño.</p>
<p>Se hornean durante 15 minutos aproximadamente (hasta que las aprietes y recuperen) y a disfrutar!</p>]]></content:encoded>
            <category>pan</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pan]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Pan</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Pan</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>600g de agua</li>
<li>750g de harina de espelta integral</li>
<li>250g de harina de trigo panificable</li>
<li>300g de masa madre</li>
<li>20g de sal</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Mezclar harina y agua (cuidado con el agua) y dejar reposar durante 1 hora para que se haga
autólisis.</p>
<p>Agregar masa madre y sal, intentando que no entre en contacto con la masa madre para no matar la
levadura y para facilitar su mezcla se recomienda humedecerla.</p>
<p>Amasar hasta que se pueda estirar y se vea casi transparente. Dejar reposar hasta que suba (20% para
principantes, 100% si eres un profesional). [Tiempo: 4h en verano con buena MM]</p>
<p>Plegar la masa para equiparar temperaturas y hacer la masa más uniforme.</p>
<p>Floreamos harina sobre la mesa y depositamos la masa para cortarla en el tamaño de pan definitivo.</p>
<p>Se dan forma a los panes con la espatula. Se echa harina y se deja reposar con un film 10 minutos.</p>
<p>Se forma plegando hacia dentro y dejamos fermentar después de que suba un poco en un recipiente
poroso en el frigorífico.[3h en verano o 10/12h en el frigo]</p>
<p>Para cocerlo se pone el horno a máxima potencia y se calienta un recipiente metálico donde se
cocinará el pan. Cuando este bien caliente se saca el recipiente y se añade sémola de trigo para
evitar que se pegue el pan. Hacemos un corte para direccionar la fuga de gas.</p>
<p>Se hornea durante 25 minutos a 300 grados y se quita la tapa y se dejan 5 minutos más hasta que se
caramelice.</p>
<p>Referencias: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=WrtI5KXQ-F0">https://www.youtube.com/watch?v=WrtI5KXQ-F0</a></p>]]></content:encoded>
            <category>pan</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Panceta asada]]></title>
            <link>https://fame.grigri.cloud/Panceta asada</link>
            <guid>https://fame.grigri.cloud/Panceta asada</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 18:06:15 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Ingredientes]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 id="ingredientes">Ingredientes</h2>
<ul>
<li>1 cebolla</li>
<li>4 dientes de ajo</li>
<li>600g de panceta</li>
<li>romero</li>
<li>25 cl de vino blanco</li>
</ul>
<h2 id="elaboración">Elaboración</h2>
<p>Se coloca en salmuera al 5% durante una noche y la dejas secar dos días en el frigo con el cuero
hacia arriba. Después con un buen fondo de cebollas Juliana, ajos con la piel machacados, romero y
vino blanco.</p>
<p>Unos cortes en la piel y una hora más o menos a 200 (depende del horno).</p>]]></content:encoded>
            <category>plato principal</category>
            <category>asado</category>
        </item>
    </channel>
</rss>